1. Описати своїми словами навіщо потрібні функції у програмуванні.

Функція дозволяє обгорнути код в окремий блок, це дає можливість посторно викликати цей код в різних місцях програми. Таким чином ми позбавляємося дублювання коду програми. 

Окрім цього використання функцій дає змогу розділити код програми на окремі блоки, кожний з яких може отримувати на вхід визначений перелік вхідних змінних, після виконання коду функції повертати лише визначені кодом функції дані, а в самій функції використовувати змінні, які будуть доступні лише всередені функції. Така поведінка функції дає змогу писати більш зрозумілий код, легше знаходити помилки в коді.

Ще одна можливість, яку дають функції в Javascript - це можливість передати функцію до іншої функції через змінну, щоб виконати код цієї функції 

2. Описати своїми словами, навіщо у функцію передавати аргумент.
В процесі роботи функція оперує змінними, операторами та іншими функціями.
Хоча в Javascript э можливість використовувати змінні, які задекларовані поза межами функції в глобальній області видимості, саме можливість передавати всередену функції заздалегідь визначені змінні дає змогу чітко контролювати дані, якими функція оперує в процесі своєї роботи. Це дозволяє легше розуміти логіку роботи функції, простіше розробляти код та виявляти помилки.

3. Що таке оператор return та як він працює всередині функції?

Оператор return призначений зупинити виконання функції і за необхідності повернути якийсь результат. В місці, де об'явлений оператор, функція зупиняє свою роботу. Якщо після return об'явлена змінна, функція або якісь дані, вони передаються до того місця в коді, де ця функція була викликана.